@book{adisaputro2010manajemen,
  title={Manajemen Pemasaran Analisis Untuk Perancangan Strategi Pemasaran},
  author={Adisaputro, Gunawan},
  year={2010}
}
@book{munandar2010budgeting,
  title={Budgeting Perencanaan Kerja Pengkoordinasian Kerja Pengawasan Kerja},
  author={Munandar, M},
  year={2010}
}
@phdthesis{pramesthiningtyas2011pengaruh,
  title={Pengaruh Partisipasi Anggaran terhadap Kinerja Manajerial, Melalui Komitmen Organisasi dan Motivasi sebagai Variabel Intervening (Studi Kasus Pada 15 Perusahaan Di Kota Semarang)},
  author={Pramesthiningtyas, Arisha Hayu and ROHMAN, Abdul},
  year={2011},
  school={Universitas Diponegoro}
}
@article{bawon1907penerapan,
  title={Penerapan biaya kualitas untuk meningkatkan efisiensi biaya produksi pada pt. pertani (Persero) cabang sulawesi utara},
  author={Bawon, Dwi Nugraha Pratiwi and Sondakh, Jullie J and Mawikere, Lidia},
  journal={GOING CONCERN},
  pages={48},
  year={1907}
}
@article{meimaharani2014analisis,
  title={Analisis Sistem Inference Fuzzy Sugeno Dalam Menentukan Harga Penjualan Tanah Untuk Pembangunan Minimarket},
  author={Meimaharani, Rizkysari and Listyorini, Tri},
  journal={Simetris: Jurnal Teknik Mesin, Elektro dan Ilmu Komputer},
  volume={5},
  number={1},
  pages={89--96},
  year={2014}
}
@article{martono2017fungsi,
  title={Fungsi Anggaran sebagai Pengendalian Manajemen terhadap Efisiensi Pusat-pusat Laba},
  author={Martono, C},
  journal={Widya Journal of Management and Accounting},
  volume={2},
  number={3},
  year={2017},
  publisher={Widya Mandala Catholic University Surabaya}
}
@phdthesis{wibowo2010analisis,
  title={Analisis Peramalan Penjualan Rokok Golden Pada PT. Djitoe Indonesian Tobacco Coy Surakarta},
  author={Wibowo, Indra},
  year={2010},
  school={Universitas Sebelas Maret}
}
@article{ayuningtias2017analisa,
  title={Analisa Perbandingan Logic Fuzzy Metode Tsukamoto, Sugeno, Dan Mamdani (Studi Kasus: Prediksi Jumlah Pendaftar Mahasiswa Baru Fakultas Sains Dan Teknologi Universitas Islam Negeri Sunan Gunung Djati Bandung)},
  author={Ayuningtias, Laras Purwati and Jumadi, Jumadi and others},
  journal={Jurnal Teknik Informatika UIN Syarif Hidayatullah},
  volume={10},
  number={1},
  year={2017},
  publisher={Syarif Hidayatullah State Islamic University Jakarta}
}
@article{susihono2013penilaian,
  title={Penilaian teknologi untuk menentukan posisi industri pesaing},
  author={Susihono, Wahyu},
  journal={J@ ti Undip: Jurnal Teknik Industri},
  volume={7},
  number={2},
  pages={131--138},
  year={2013}
}
@article{fuadi2013pengaruh,
  title={Pengaruh Pengawasan Preventif dan Pengawasan Detektif terhadap Efektifitas Pengendalian Anggaran (Studi Empiris pada SKPD di Kota Bukittinggi)},
  author={Fuadi, Arif},
  journal={Jurnal Akuntansi},
  volume={1},
  number={1},
  year={2013}
}
@article{martono2017fungsi,
  title={Fungsi Anggaran sebagai Pengendalian Manajemen terhadap Efisiensi Pusat-pusat Laba},
  author={Martono, C},
  journal={Widya Journal of Management and Accounting},
  volume={2},
  number={3},
  year={2017},
  publisher={Widya Mandala Catholic University Surabaya}
}
@article{hakip2012analisis,
  title={Analisis Sistem Penganggaran Serta Pengaruhnya Terhadap Kinerja Keuangan Yayasan As-syifa (Studi Kasus Pada Yayasan As-syifa Al-khoeriyah)},
  author={Hakip, Dian},
  journal={Jurnal MANAJERIAL},
  volume={11},
  number={1},
  pages={82--94},
  year={2012}
}
@article{hanhe2011the,
  title={The diagnosis and countermeasures on comprehensive budget management problems of tobacco companies},
  author={Han, He},
  booktitle={MSIE 2011},
  pages={1291--1294},
  year={2011},
  organization={IEEE}
}
@article{ekananta2006teknologi,
  title={Teknologi Informasi Dalam Sistem Perencanaan Keuangan Perusahaan},
  author={Ekananta, Ekananta},
  journal={Jurnal Fakultas Hukum UII},
  year={2006},
  publisher={Islamic University of Indonesia}
}
@article{fuadi2013pengaruh,
  title={Pengaruh Pengawasan Preventif dan Pengawasan Detektif terhadap Efektifitas Pengendalian Anggaran (Studi Empiris pada SKPD di Kota Bukittinggi)},
  author={Fuadi, Arif},
  journal={Jurnal Akuntansi},
  volume={1},
  number={1},
  year={2013}
}
@article{alim2009efektivitas,
  title={Efektivitas perpaduan komponen anggaran dalam prosedur anggaran: Pengujian kontinjensi matching},
  author={Alim, M Nizarul},
  journal={Jurnal Akuntansi dan Keuangan},
  volume={10},
  number={2},
  pages={69--76},
  year={2009}
}
@article{sumenge2013analisis,
  title={Analisis Efektifitas dan Efisiensi Pelaksanaan Anggaran Belanja Badan Perencanaan Pembangunan Daerah (Bappeda) Minahasa Selatan},
  author={Sumenge, Ariel Sharon},
  journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={1},
  number={3},
  year={2013}
}
@article{kaltsum2014pengaruh,
  title={Pengaruh Kejelasan Sasaran Anggaran Terhadap Akuntabilitas Kinerja Instansi Pemerintah Melalui Sistem Pengendalian Intern Sebagai Variabel Intervening (Studi Empiris Pada Satuan Kerja Perangkat Daerah Kota Salatiga)},
  author={Kaltsum, Ummu and Rohman, Abdul},
  journal={Diponegoro Journal of Accounting},
  volume={3},
  number={1},
  pages={215--228},
  year={2014}
}
@article{prang2013penerapan,
  title={Penerapan Akuntansi Pertanggungjawaban Dengan Anggaran Sebagai Alat Pengendalian Untuk Penilaian Kinerja Pada PT. Pelayaran Nasional Indonesia Cabang Bitung},
  author={Prang, Olivia Sicilia},
  journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={1},
  number={4},
  year={2013}
}
@article{batubara2017analisis,
  title={Analisis Perbandingan Metode Fuzzy Mamdani dan Fuzzy Sugeno untuk Penentuan Kualitas Cor Beton Instan},
  author={Batubara, Supina},
  journal={IT Journal Research and Development},
  volume={2},
  number={1},
  pages={1--11},
  year={2017}
}
@article{ayuningtias2017analisa,
  title={Analisa Perbandingan Logic Fuzzy Metode Tsukamoto, Sugeno, Dan Mamdani (Studi Kasus: Prediksi Jumlah Pendaftar Mahasiswa Baru Fakultas Sains Dan Teknologi Universitas Islam Negeri Sunan Gunung Djati Bandung)},
  author={Ayuningtias, Laras Purwati and Jumadi, Jumadi and others},
  journal={Jurnal Teknik Informatika UIN Syarif Hidayatullah},
  volume={10},
  number={1},
  year={2017},
  publisher={Syarif Hidayatullah State Islamic University Jakarta}
}
@article{samosir2013perbandingan,
  title={Perbandingan Produksi Kopi Optimum antara Metode Fuzzy- Mamdani dengan Fuzzy- Sugeno pada PT Xyz},
  author={Samosir, Rianto and Iryanto, Iryanto and Siregar, Rosman},
  journal={Saintia Matematika},
  volume={1},
  number={6},
  pages={517--527},
  year={2013},
  publisher={University of North Sumatra}
}
@misc{mahmud2016analisa,
  title={Analisa Perbandingan Metode Sugeno dan Mamdani dalam Sistem Prediksi Cuaca (Studi Kasus BMKG Kelas III, Tanjungpinang)},
  author={Mahmud, Zulkifli and Nerfita Nikentari, ST},
  year={2016},
  publisher={Tanjungpinang: Jurnal Universitas Maritim Raja Ali Haji}
}
@article{widaningsih2017analisis,
  title={Analisis Perbandingan Metode Fuzzy Tsukamoto, Mamdani dan Sugeno dalam Pengambilan Keputusan Penentuan Jumlah Distribusi Raskin di Bulog Sub. Divisi Regional (Divre) Cianjur},
  author={Widaningsih, Sri},
  journal={Infoman's: Jurnal Ilmu-ilmu Manajemen dan Informatika},
  volume={11},
  number={1},
  pages={51--65},
  year={2017}
}
@article{megadewandanu2015sistem,
  title={Sistem Informasi Rencana Dan Realisasi Anggaran Kegiatan Kemahasiswaan Dengan Pendekatan Logika Fuzzy Untuk Menentukan Nilai Dukungan},
  author={Megadewandanu, Simon and Oslan, Yetli and Handiwidjojo, Wimmie},
  journal={Jurnal Eksplorasi Karya Sistem Informasi dan Sains},
  volume={5},
  number={2},
  year={2015}
}
@article{rahmaddeni2015penerapan,
  title={Penerapan Fuzzy Logic dalam Menganalisis Tingkat Pendapatan Akhir Konsultan Produk Multi Level Marketing (Studi Kasus: PT. Orindo Alam Ayu Cabang Pekanbaru)},
  author={Rahmaddeni, Rahmaddeni},
  journal={Jurnal Sains dan Teknologi Industri},
  volume={11},
  number={2},
  pages={192--199},
  year={2015}
}
@article{van2008fuzzy,
  title={Fuzzy Model Predictive Control Using Takagi-Sugeno Model},
  author={Van Sy, Mai, Phan Xuan Minh},
  journal={International Conference on Control, Automation and Systems},
  publisher={IEEE},
  year={2008}
}
@article{hadjili2011modelling,
  title={Modelling and Control Using Takagi-Sugeno Fuzzy Models},
  author={Hadjili, Mohamed Laid, Kamer Kara},
  journal={Saudi International Electronics, Communications and Photonics Conference},
  publisher={IEEE},
  year={2011}
}
@article{yulia2015analisis,
  title={Analisis Komparasi Metode Fuzzy Mamdani Dan Sugeno Dalam Penjadwalan Mata Kuliah },
  author={Yudihartanti, Yulia},
  journal={Progresif },
  volume={7},
  number={2},
  pages={731--780},
  year={2015}
}
@article{basri2013analisis,
  title={Analisis Penyusunan Anggaran Dan Laporan Realisasi Anggaran Pada BPM-PD Provinsi Sulawesi Utara},
  author={Basri, Ramlah},
  journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={1},
  number={4},
  year={2013}
}
@article{kuncoro2013analisis,
  title={Analisis Penyerapan Anggaran Pasca Penerapan Aplikasi Sipp Pada Satker Pelaksanaan Jalan Nasional Wil. I Dinas Pu Prov},
  author={Kuncoro, Egiastyo Dwi},
  journal={Kaltim. eJournal Administrasi Bisnis},
  volume={1},
  number={4},
  pages={364--373},
  year={2013}
}
@book{sukoco2007manajemen,
  title={Manajemen Administrasi Perkantoran Modern},
  author={Sukoco BM},
  year={2007}
}
@article{sitorus2018anggaran,
  title={Anggaran Sebagai Alat Pengawasan Biaya Pada PT. PLN (Persero) Wilayah Sumatera Utara },
  author={Sitorus, Suryanto},
  year={2018}
}
@book{purwanti2008penganggaran,
  title={Penganggaran Perusahaan},
  author={Purwanti, dkk},
  year={2008}
}
@book{haruman2007penyusunan,
  title={Penyusunan Anggaran Perusahaan Edisi Kedua},
  author={Haruman, dkk},
  year={2007}
}
@book{nafarin2007sistem,
  title={Sistem Informasi Manajemen},
  author={Nafarin, M},
  year={2007}
}
@book{hansen2009akuntansi,
  title={Akuntansi Manajerial},
  author={Hansen DR, Mowen MM},
  year={2009}
}
@article{fuadi2013pengaruh,
  title={Pengaruh Pengawasan Preventif dan Pengawasan Detektif Terhadap Efektifitas Pengendalian Anggaran (Studi Empiris pada SKPD di Kota Bukittinggi)},
  author={Fuadi, Arif},
  journal={Jurnal Akuntansi},
  volume={1},
  number={1},
  year={2013}
}
@article{santoso2008pengaruh,
  title={Pengaruh Penerapan Akuntansi Sektor Publik Terhadap Akuntanbilitas Kinerja Instansi Pemerintah Dalam Mencegah Fraud},
  author={Santoso, Urip, Yohanes Joni Pambelum},
  journal={Jurnal Administrasi Bisnis},
  volume={4},
  number={1},
  year={2008}
}
@article{achyani2011analisis,
  title={Analisis Aspek Rasional Dalam Penganggaran Publik Terhadap Efektivitas Pengimplementasian Anggaran Berbasis Kinerja Pada Pemerintah },
  author={Achyani, Fatchan, Bayu Tri Cahya},
  journal={Maksimum},
  volume={1},
  number={2},
  year={2011}
}
@article{arifin2007pengaruh,
  title={{Pengaruh Karakteristik Gaya Penyusunan Anggaran Terhadap Efisiensi Biaya},
  author={Arifin, Johan},
  journal={Jurnal Fakultas Hukum UII},
  volume={9},
  number={1},
  year={2007}
}
@book{sjachran1994hukum,
  title={Hukum Tata Negara Perbandingan},
  author={Sjachran Basah},
  year={1994}
}
@book{bambang2001kamus,
  title={Kamus Lengkap Bahasa Indonesia},
  author={Bambang Marhiyanto},
  year={2001}
}
@book{sunaryati1991politik,
  title={Politik Hukum Menuju Satu Sistem Hukum Nasional},
  author={Sunaryati Hartono},
  year={1991}
}
@book{mohtar2008perbandingan,
  title={Perbandingan Sistem Politik},
  author={Mohtar Mas’oed dan McAndrews Colin},
  year={2008}
}
@article{aklani2014metode,
  title={Metode Fuzzy Logic Untuk Evaluasi Kinerja Pelayanan Perawat (Studi Kasus: RSIA Siti Hawa Padang)},
  author={Aklani, Syaeful Anas},
  journal={STKIP PGRI Sumatra barat},
  year={2014}
}
@inproceedings{andani2015fuzzy,
  title={Fuzzy Mamdani Dalam Menentukan Tingkat Keberhasilan Dosen Mengajar},
  author={Andani, Sundari Retno},
  booktitle={Seminar Nasional Informatika (SEMNASIF)},
  volume={1},
  number={4},
  year={2015}
}
@article{ayuningtias2017analisa,
  title={Analisa Perbandingan Logic Fuzzy Metode Tsukamoto, Sugeno, Dan Mamdani (Studi Kasus: Prediksi Jumlah Pendaftar Mahasiswa Baru Fakultas Sains Dan Teknologi Universitas Islam Negeri Sunan Gunung Djati Bandung)},
  author={Ayuningtias, Laras Purwati and Jumadi, Jumadi and others},
  journal={Jurnal Teknik Informatika UIN Syarif Hidayatullah},
  volume={10},
  number={1},
  year={2017},
  publisher={Syarif Hidayatullah State Islamic University Jakarta}
}
@article{sinaga2016rancang,
  title={Rancang Bangun Kestabilan Posisi Sistem Kendali Manual Robot Kapal Selam Menggunakan Metode Fuzzy Logic},
  author={Sinaga, Devha Parsaoran and Susanto, Erwin and Nugraha, Ramdhan},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={3},
  number={1},
  year={2016}
}
@phdthesis{mufidah2011ruang,
  title={Ruang vektor fuzzy dari matriks fuzzy mxn},
  author={Mufidah, Alfi Sayyidatil},
  year={2011},
  school={Universitas Islam Negeri Maulana Malik Ibrahim}
}
@article{kaswidjanti2014implementasi,
  title={Implementasi Fuzzy Inference System Metode Tsukamoto Pada Pengambilan Keputusan Pemberian Kredit Pemilikan Rumah},
  author={Kaswidjanti, Wilis},
  journal={Telematika},
  volume={10},
  number={2},
  year={2014}
}
@article{widaningsih2017analisis,
  title={Analisis Perbandingan Metode Fuzzy Tsukamoto, Mamdani dan Sugeno dalam Pengambilan Keputusan Penentuan Jumlah Distribusi Raskin di Bulog Sub. Divisi Regional (Divre) Cianjur},
  author={Widaningsih, Sri},
  journal={Infoman's: Jurnal Ilmu-ilmu Manajemen dan Informatika},
  volume={11},
  number={1},
  pages={51--65},
  year={2017}
}
@book{setiadji2009himpunan,
  title={Himpunan dan Logika Samar Serta Aplikasinya},
  author={Setiadji},
  year={2009}
}
@article{mufidah2011ruang,
  title={Ruang vektor fuzzy dari matriks fuzzy mxn},
  author={Mufidah, Alfi Sayyidatil},
  year={2011},
  school={Universitas Islam Negeri Maulana Malik Ibrahim}
}
@article{widaningsih2017analisis,
  title={Analisis Perbandingan Metode Fuzzy Tsukamoto, Mamdani dan Sugeno dalam Pengambilan Keputusan Penentuan Jumlah Distribusi Raskin di Bulog Sub. Divisi Regional (Divre) Cianjur},
  author={Widaningsih, Sri},
  journal={Infoman's: Jurnal Ilmu-ilmu Manajemen dan Informatika},
  volume={11},
  number={1},
  pages={51--65},
  year={2017}
}
@article{rahmadiani2012implementasi,
  title={Implementasi Fuzzy Neural Network untuk Memperkirakan Jumlah Kunjungan Pasien Poli Bedah di Rumah Sakit Onkologi Surabaya},
  author={Rahmadiani, Ani and Anggraeni, Wiwik},
  journal={Jurnal Teknik ITS},
  volume={1},
  number={1},
  pages={A403--A407},
  year={2012}
}
@article{soedjianto2006perancangan,
  title={Perancangan dan Pembuatan Sistem Perencanaan Produksi (Studi Kasus Pada PT. Vonita Garment)},
  author={Soedjianto, Felicia and Oktavia, Tanti and Anggawinata, James Arthur},
  journal={Jurnal Fakultas Hukum UII},
  year={2006},
  publisher={Islamic University of Indonesia}
}
@article{yurida2017analisis,
  title={Analisis Perbandingan Harga Mobil Bekas Menggunakan Metode Fuzzy Inference System (FIS) Mamdani dan Tsukamoto},
  author={Yurida, Sieny and Oktafianto, Kresna and Yuliastuti, Rita},
  journal={Jurnal Riset dan Aplikasi Matematika (JRAM)},
  volume={1},
  number={1},
  pages={40--52},
  year={2017}
}
@article{nawawi2016studi,
  title={STUDI KOMPARASIKENDALI MOTOR DC DENGAN LOGIKA FUZZY METODE MAMDANI DAN SUGENO},
  author={Nawawi, Ibrahim and Fatkhurrozi, Bagus},
  journal={Wahana Ilmuwan},
  volume={2},
  number={2},
  year={2016}
}
@article{triyanto2014studi,
  title={STUDI PERBANDINGAN METODE FUZZY TSUKAMOTO DAN FUZZY MAMDANI UNTUK SELEKSI PEGAWAI TELADAN PADA PT GRACIA PHARMINDO},
  author={Triyanto, Agus and Kesuma, Febri Baruna and Puspasari, Shinta},
  year={2014},
  publisher={STMIK MDP}
}
@article{diarafiska2016penerapan,
  title={PENERAPAN METODE MAMDANI UNTUK MEMPREDIKSI PENDAPATAN PADA KOPERASI TANI KARYA MANUNGGAL},
  author={Diarafiska, Calista and Supriyanto, Catur},
  year={2016}
}
@article{wardani2017aplikasi,
  title={Aplikasi Logika Fuzzy dalam Mengoptimalkan Produksi Minyak Kelapa Sawit di PT. Waru Kaltim Plantation Menggunakan Metode Mamdani},
  author={Wardani, Akbar Rizky and Nasution, Yuki Novia and Amijaya, Fidia Deny Tisna},
  year={2017},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{mulyanto2016penerapan,
  title={Penerapan Metode Fuzzy Tsukamoto Untuk Menentukan Jumlah Jam Overtime Pada Produksi Barang di PT Asahi Best Base Indonesia (ABBI) Bekasi},
  author={Mulyanto, Ali},
  journal={Jurnal Informatika SIMANTIK},
  volume={1},
  number={1},
  pages={1--11},
  year={2016}
}
@article{ramadhan2018sistem,
  title={SISTEM PENUNJANG KEPUTUSAN MENGGUNAKAN METODE FUZZY TSUKAMOTO UNTUK REKOMENDASI PENERIMA PINJAMAN PADA KOPERASI PEGAWAI PERUM PERURI},
  author={Ramadhan, Dani Surya and Syafrulloh, M},
  journal={SKANIKA},
  volume={1},
  number={1},
  pages={251--256},
  year={2018}
}
@article{saptono2015peningkatan,
  title={Peningkatan Akurasi Estimasi Ukuran Perangkat Lunak dengan Menerapkan Logika Samar Metode Mamdani},
  author={Saptono, Ristu and Hutama, Galih Dian},
  journal={Scientific Journal of Informatics},
  volume={2},
  number={1},
  pages={41--51},
  year={2015}
}
@article{anoraga2015pendekatan,
  title={Pendekatan Association Rules Menggunakan Algoritma Apriori Pada Penentuan Basis Aturan Fuzzy Dalam Perbandingan Fuzzy Inference System (FIS) Metode Mamdani dan Metode Sugeno},
  author={Anoraga, Bima},
  journal={Jurnal Mahasiswa Statistik},
  volume={3},
  number={2},
  pages={pp--105},
  year={2015}
}
@article{wantoro2017komparasi,
  title={KOMPARASI PERHITUNGAN PEMILIHAN MAHASISWA TERBAIK MENGGUNAKAN METODE STATISTIK KLASIK DENGAN LOGIKA FUZZY (TSUKAMOTO DAN MAMDANI) STUDI KASUS: STMIK TEKNOKRAT},
  author={Wantoro, Agus and Priandika, Adhie Thyo},
  journal={Sistem Informasi STMIK Teknokrat},
  volume={15},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{arif2016algorithm,
  title={Algorithm Apriori Association Rule in Determination of Fuzzy Rule Based on Comparison of Fuzzy Inference System (FIS) Mamdani Method and Sugeno Method},
  author={Arif, Muhammad Fadli and Anoraga, Bima and Handoyo, Samingun and Nasir, Harisaweni},
  journal={Business Management and Strategy},
  volume={7},
  number={1},
  pages={103--124},
  year={2016}
}
@article{purwanti2016pengaruh,
  title={Pengaruh Penghindaran Pajak Terhadap Biaya Hutang Pasca Perubahan Tarif Pajak Badan Pada Perusahaan Manufaktur yang Terdaftar di Bursa Efek Indonesia},
  author={Purwanti, Nining},
  journal={Jurnal Akuntansi Indonesia},
  volume={3},
  number={2},
  pages={113--128},
  year={2016}
}
@article{zakiyudin2015kejelasan,
  title={Kejelasan Sasaran Anggaran, Pengendalian Akuntansi, Sistem Pelaporan dan Akuntabilitas Kinerja Instansi Pemerintah pada Inspektorat Jenderal Kementerian Agama RI},
  author={Zakiyudin, M Ali and Suyanto, Suyanto},
  journal={JRAP (Jurnal Riset Akuntansi dan Perpajakan)},
  volume={2},
  number={01},
  pages={89--96},
  year={2015}
}
@article{kaltsum2014pengaruh,
  title={Pengaruh Kejelasan Sasaran Anggaran Terhadap Akuntabilitas Kinerja Instansi Pemerintah Melalui Sistem Pengendalian Intern Sebagai Variabel Intervening (Studi Empiris Pada Satuan Kerja Perangkat Daerah Kota Salatiga)},
  author={Kaltsum, Ummu and Rohman, Abdul},
  journal={Diponegoro Journal of Accounting},
  volume={3},
  number={1},
  pages={215--228},
  year={2014}
}
@article{dewi2014pengaruh,
  title={Pengaruh Partisipasi Anggaran, Informasi Asimetris, Penekanan Anggaran Dan Komitmen Organisasi Pada Senjangan Anggaran},
  author={Dewi, Nyoman Purmita and Erawati, Ni Made Adi},
  journal={E-Jurnal Akuntansi},
  pages={476--486},
  year={2014}
}
@article{kaligis2015analisis,
  title={Analisis Penerapan Sistem Pengendalian Intern Kas Pada Dinas Pendapatan Daerah Kota Bitung},
  author={Kaligis, Gabriella Margaretha},
  journal={Jurnal Berkala Ilmiah Efisiensi},
  volume={15},
  number={5},
  year={2015}
}
@article{hadya2018analisis,
  title={Analisis Efektivitas Pengendalian Biaya, Perputaran Modal Kerja, dan Rentabilitas Ekonomi Menggunakan Regresi Data Panel},
  author={Hadya, Rizka and Begawati, Nova and Yusra, Irdha},
  journal={Jurnal Pundi},
  volume={1},
  number={3},
  year={2018}
}
@article{putra2014pengaruh,
  title={PENGARUH INDEPENDENSI, KOMPETENSI, DAN RUANG LINGKUP PEKERJAAN AUDIT PENGAWAS PADA EFEKTIVITAS PENGENDALIAN INTERN KOPERASI DI KABUPATEN BULELENG},
  author={Putra, Bayu Sadhana and Rasmini, Ni Ketut},
  journal={E-Jurnal Akuntansi},
  pages={371--384},
  year={2014}
}
@article{verasvera2016pengaruh,
  title={Pengaruh Anggaran Berbasis Kinerja terhadap Kinerja Aparatur Pemerintah Daerah (Studi Kasus pada Dinas Sosial Provinsi Jawa Barat)},
  author={Verasvera, Febrina Astria},
  journal={Jurnal Manajemen Maranatha},
  volume={15},
  number={2},
  year={2016}
}
@article{nasution2017pengaruh,
  title={PENGARUH ASIMETRI INFORMASI, JOB RELEVANT INFORMATION DAN EFEKTIVITAS PENGENDALIAN ANGGARAN TERHADAP BUDGETARY SLACK (Studi Empiris pada SKPD Kota Padang)},
  author={Nasution, Muhammad Bajora},
  journal={Jurnal Akuntansi},
  volume={5},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{hamzah2017peranan,
  title={Peranan Penyusunan Anggaran Biaya Produksi dalam Menunjang Efektivitas Pengendalian Biaya Produksi pada PT Elco Indonesia Sejahtera Garut},
  author={Hamzah, Cecep},
  journal={Jurnal Wacana Ekonomi},
  volume={16},
  number={2},
  pages={12--19},
  year={2017}
}